LS 點操到上星

2020dser
以前係校內都唔差
但係出到嚟比人改，差唔多條條都係得五六成分
想上到有星就ok了

祈禱
LS靠運only

睇運
ls唔洗溫 因為你溫左可能考得差過一個裸考
就算你校內平時ls幾好可能得個3
你predict拎3反而可能拎星
溫下math好過啦

叫你唔好溫又好似害左你咁
總之唔好擺過多時間溫ls
其他科上星應該仲易啲

運氣好就有
加油

吹水科尼，我唔操卷hea溫都三左
呢科垃圾科 ，唔好太上心

多謝

因為感覺LS 真係差少少就上到
好唔甘心
反而我本身係啲好唔小心嘅人
理科成日錯埋啲careless

理科marking scheme有standard
有溫書操卷應該唔會低過4
但ls上落太大 仲慘過中文科
我自己覺得啦 理科係溫左點都會有啲回報
ls就未必
如果真係想ls高分 就要寫快啲 寫多啲內容
我自己覺得真係好易唔夠時間做
雖然有人話只要寫中main pt就唔洗寫太多
但我始終覺得字數同分數係有關係

睇多啲人哋5*範例 學人哋點樣用啲資料吹三四段

屌所以你咪三左囉

你主攻邊份？兩份卷策略唔同。題型唔好死背，但來來去去都係個幾種自己睇吓考試報告
第二份卷最好熟題型+Tip下題目（背少少時事例子）
第一份卷就題型+General point(普通pt就得）。4分6分8分題有用Timer計時做？4分題要拎哂分+6分題要拎5-6。反而尾個題你唔需要死記例子，用返資料+普通pt多數已經有4-5分。假設你一題18分，你拎到13/14分都已經有7成分左右

成日感覺啲mock都唔準嘅

時間還可以
五至七分鐘寫到一段
但係卷二就勉強，好易唔夠

做LS 勁晒墨水

卷一好似易攞分啲
我長題目好廢，一到卷二就食屎
六分題成日畀人鬧唔夠概念，得四分
人地講到好易好易
但係有時到埋門果下睇唔到就係睇唔到個特徵

唔係mock
出面keep住有人幫我改
但係次次都係咁嘅分

咁點解你唔問佢

老老豆豆出面嘅補習質數好參差
可能亂改

你可以down d notes 睇吓小卒有人俾notes 你down。有D會教你點分析漫畫或者係趨勢題（特徵不外乎係睇人物大小，背景之類/趨勢就係邊一個特別多/少，或姐係整體+百份比變化之類同埋6分題唔洗用咩概念，正正常常跟圖答，再推論就得。概念最多係8分題同卷二用

六大單元你溫概念應該係今日香港同現代中國先（呢兩個應該好多野出）。全球化同個人成長（呢個偏向心理學）我覺得擺次等都無妨。最後係公共衛生同能源而你溫個方式最好係用記大概念詞。咩法治四個階段或姐係地產霸權個堆可以唔記清楚返自由與權利先

無唔小心依回事 見你咁諗LS
你最後應該拎4

利申2升5**

我就知道見到通識討論又係一定有你

tg

多謝
我每日都有背啲概念入腦
咩三座大山、地方保護主義嗰啲，都叫做寫到返出嚟
但係全球化好似有啲空泛

我講緊我自己理科唔小心，唔係LS

寫殘體抵你拎唔到星

LS追分好唔理智

我冇咩所謂，照入u
要靠垃圾科拎分入u我覺得好可悲，所以我唔care

自從試過升咁多分
覺得依個世界無奇不有
做啲咩 報啲咩都覺得自己有能力做到

睇多啲無謂野
諗下每一個政策制定時有啲咩concern
好似4個人同台食飯咁
有啲人蠢啲 就覺得單純係林鄭無理據咁做
但你結合翻現實情況 諗下香港平時啲餐廳有幾逼
啲人既清潔呀 現實運作呀
市民會唔會反彈呀 會唔會執行上有問題
你就知道4個人係相當合理既做法

咁有人又話 一家5口果啲點算牙 果啲
咁你咪答翻人地呢啲孤例唔係政策制定時必須考慮既
總之通識唔在乎你聽得幾多概念 背幾多都無撚用
諗野果陣最緊要諗多兩步
寫到自己無野好寫 個腦有個完整既框框
你做到咁既時候先好講自己LS升唔到分

中學日日r手指r腳指 數學拎2通識拎**入暴大
淨係識作文作故仔同interview
拎左差唔多十萬獎學金 點睇？

人地問LS點上星，佢就講話無撚用九唔撚搭八巴打六科5**？

比兩個例子你
1. 同班有條友ies 100％，最後4
2. 有條友校內mock全級第一，最後4

結論，溫其他科好過

唔好記咩三座大山個堆讀LS唔需要用，亦唔係概念詞

全球化最易

大部份題目都可以寫呢個point

無 一切都係講運氣同埋自信
我英文都係廢其他科都係一般
但係識啲老師好睇好我
成日幫我寫好多信去申請活動呀 獎學金呀呢啲
總之LS係一科令到人諗野諗多啲既科目黎

啲人話ls係黃科真心on9
寫藍野係通識係死梗
但單寫黃野亦唔會高grade
諗清楚兩便既討論點係啲咩再去交流
無論通識 獎學金 同人溝通都會有著數

Paper2都有小小策略
通常有一條一開卷睇落易d
而呢條turn out都係最多人簡
一定要簡中
諗point我覺得卷2可以一次諗哂ab先答
因為好多人見到a part易一黎就答
做完a先發現b唔撚識

我GPA第一個sem3.8apply獎學金連回覆都無好多獎學金都係你DSE成績好就拎到（我都係暴大Year 1)

我個陣做完 以為自己做錯晒 寫又寫得少咁
但最後有個4 所以都真係睇運
我記得通識個老師話一切都係睇改卷嗰個點睇
佢講過個例子：「如果你啲字寫得太遼 遼到好醜樣既話 改卷嗰個有權比好低分你 因為睇唔明 更何況有啲改卷老師都係日頭教完堂 夜晚去改 咁佢教咗一日書咁攰都唔會特登去逐句逐句睇你啲核突字」
聽佢講完我驚到仆街 因為我啲字都幾核突

識就識，唔識就唔識
當年LS 3， best 5 25。

其實關咩運事我考幾次都係5**

非常同意 真係好撚主觀 我都完全估唔到自己可以5**

我考嗰陣補肥康 雖然好多人話冇用
但係我都反而靠佢攞到星星
我覺得睇下人地啲卷幾有用
你會知道你同高分嘅差別
tw 加油呀

點睇？非常可悲。ls 係一們用啲偽術語、鬥手速、扮推論既垃圾科，明明用2句答到你嘢野因為個考試marking scheme 要用成十一行寫，仲要用埋啲「多大程度同意」垃圾中文問你，我屌，我想答唔同意呀。
訓練批判思維？呸！有答題框架框住你，比個框架困住思考呀
偏偏就有人拎個垃圾科入u, 真係可悲嘅制度可悲嘅學生

溫Ls成本效益太低
付出同收穫好多時未必成正比，
想升分時間放喺 elective 好過

No 你做一個定論時 用ls答法會思考多好多野
答兩句既情況下 你一啲會miss左一啲野
例如幾年前有一條講器官捐贈
以你用兩句答到既方法既話 就會係：

因為啲人窮，所以要賣腎。

用高分LS答法就係，因為伊朗同新加坡既收入有差距，例如窮人收入低，賣器官既錢可以補足佢收入，一次賣腎既錢可以等於啲咩；而新加坡賣一次腎又等於收入幾多，咁樣去做一個數據分析先係合理同埋有意思既推論，鬼唔知伊朗人窮咩，但你跳晒啲step既時候，同人討論溝通既時候人地咪唔明你講啲乜野囉

而正正呢啲思考既過程，係你吸收唔同既知識同埋新聞果陣，慢慢就會培養你諗野出現一個框架，有前因有經過有結論，而唔係只會有頭無尾；原理就好似毒撚以為女神中意佢咁。

毒撚： 女神對我好，所以佢中意我
文科仔：女神對我好好，佢唔單止係我落難唔識做功課果陣教我，趕唔切deadline仲會幫手做，佢咁樣真係好過韓劇情節啲女，佢仲唔係中意我？

從來答題既框架就只係有前因經過結論 唔知你上LS堂學左啲咩 但係我從來無背過 淨係用cliff yeung教econ啲方法黎考試就變左5**

依科完全都唔洗背，最緊要記得分段果陣分好啲，一個思考方答分一段，長短期分一part就已經得。

睇你打字方式都唔似係文科仔，可能係engine/數撚，希望你睇得明我講緊咩，然後先係到批鬥班ls高分入u既學生

認真答
睇最近1-2年嘅鏗鏘集 新聞透視,太近唔洗睇,已經出咗卷
考試考時事鏗鏘集一定最大路同講得最好同balance
再加考試框架就ok

名校LS第一 公開試5**

努力做ies
5同5*好大機會係輸ies

唔洗放咁多時間😂
DSE LS 係最on9既科
我自己個日發曬冇精力做 望到所有字都會飛咁
卷一冇做一題8分
卷二 只係做左a 仲要8分寫得一版（表示啲字好大隻） b連望都冇望 就不知覺hum落張枱度訓左 訓到收卷
最後咪又係3左
所以真係睇運氣 我自己覺得
寫野唔好咁亂 組織好啲 基本上唔差得去邊
但建議放多啲時間落有得溫既科
例如x科 中文12篇 maths

4分題攞足4分，要一睇到條題目就識做，務求8分鐘內做完。

paper 2集中訓練a題，練熟幾種爆point既技巧：
- espec（政治、經濟、文化、社會、環境）
- level（個人、朋友/家庭、社會、國家、全球）
- stakeholder（持份者）
- 大concept --> 細concept（例子：globalisation、overall national strength、personal development、sustainable development）

a題務求要攞到6分。

巴打你仲唔小心過樓主
人哋話理科careless錯得多你話乜鳩ls

我覺得通識無得話差少少就上到 無呢樣野
果陣眼殘寫錯野

其實題題5 6成分都夠做
個重點係你每題都要有寫嘢 確保起碼有一半分
唔好死lur評論題想上7-8分
利申: LS 5**

6成分 ies拉一拉 夠5*啦

呢句真 樓主ies幾多分

吹水叻
睇多d立場d文
多年前乜都冇溫都4咗
溫下格式同答題技巧

靠臨場發揮
落場果下爆左seed

岀去考模擬試predict我攞3
學校predict 5
最尾全班得我一個5**

LS係on9科。我個IES得4分，校內考試個d總分次次5成左右。所以當年我預lv3，冇乜心機讀。卷冇操過，天書都冇買，用手機影fd幾頁天書算。結果都有4，所以LS睇運多過實力

靠運氣
中學考mock 比人predict 拎level 2
結果唔知點解有5

做乜咁睇唔開操通識
我學校長期俾老師睇死唔會高過4
考試淨係前一日睇雞精書就入考場
冇操卷冇背例子
最後5*
證明你都係讀其他科算啦

補kjris lau

放心
通識考2樣野
第1就係睇清楚條題目問咩
幾大程度同意之類嘅字眼係最考起學生
因為佢地連自己個立場都未識搭就會係lv2-3
第2分析就係要多角度去睇件事
政治 經濟 家庭 社會 之類自己要上網背下有咩角度可以分析事情
再加例子可以唔洗咁specific 好生活普通都唔普通都Ok

全球化喺卷二Cross module咁出多啲（e.g. 2017DSEP2快速時裝X全球化）
所以可以加埋能源科技/公共衛生温
記經濟+文化+政治全球嘅特徵 做做下就會發現好罐頭：/

咪撚睇咁多書 背咁尻多野 咁樣分分鐘差過一個裸考嘅人 考之前個晚睇下新聞 之後訓 好過你死背爛做

運氣
開中你個飯/考官鐘意你既答法咪高

我個中學老師教
最緊要係Structure靚仔 Marker容易睇
掟啲Concept terms埋去俾marker剔
Example鬼有人理 淨係Paper 2每段一個已經ok

裸考lv4
垃圾科

利申 5**
ies full mark
卷二 full mark
可以俾d你寫嘅嘢我睇睇睇下幫唔幫到你

垃圾科咪溫啦
係學校LS頭10
但知道垃圾科溫黎冇用
DSE裸考拎4

2018 5* easy 夠醒就得

冇溫 冇特別操 2018 5*
純粹將一件事既因果關係拖長黎講+比例子

咪撚溫呢科 真係浪費時間
中學Ls一直頭10內 出黎得4
但係講緊間中學Ls拎5有成40%up dllm灰到
卷操過 題貼過 但係你永遠唔知考評局Ls想點考

利申其他文科都有5

隻手一停低就無星

同意就同意唔同意就唔同意
乜撚野很大程度上
中立但又偏淺黃定咁撚樣？
屌就屌 唔屌就唔屌 邊有屌d唔屌d
咪即係抽插 即係屌
很大程度係乜撚野立場黎
問卷調查有得咁做係因為有數據野
答同意雖然但係咪得 多大程度
乜撚野詞語黎 真係偽中立最愛字眼

玩多啲兒登

聽過一個講法
啲老師一日改好多份卷，其實第一眼望落（字跡，分段，篇幅）就心入面大約有個分
之後再睇內容，base on本身預想個個分做加減

巴打可以試下練字先 有啲難睇
利申無溫過LS 拎5

運

有個朋友冇咩常識，香港政治野唔識，世界野唔識
最後通識5*

Me Ls2, philo major cgpa 3.6>
總括，唔洗太認真

All in 英文同electives算啦

因為LS根本無定向出題
貼題晒自己時間
操卷不如睇下d marking 答題框架好過啦
睇完呢兩樣 剩低既就係你平時肯唔肯睇下新聞 鏗鏘集啦